\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die Krähe}
\index[in]{Der Bauer, der ging in den Winterwald}
\index[vw]{Autoren!Frederik Vahle!Die Krähe}
\index[vw]{Autoren!Frederik Vahle!Der Bauer, der ging in den Winterwald}

\beginsong{Die Krähe}[]
\beginverse
1. Der B\chord{A}auer, der ging in den Winterwald,
W\chord{D}arum, darum, Schn\chord{A}ee fiel in der Nacht,
Sein B\chord{E}art war voll Reif, die F\chord{A}üße waren kalt,
w\chord{E}arum, darum, die Kr\chord{A}ähe hat gelacht.
\endverse

\beginverse
2. Im \chord{A}allerersten Baume saß ein schwarzes Tier,
W\chord{D}arum, darum...
Das w\chord{E}ar eine Krähe und die schr\chord{A}ie so laut wie vier,
W\chord{E}arum, darum...
\endverse

\beginverse\memorize
3. Da w\chord{A}urde unser Bauer vor Angst ganz klein,
Und schl\chord{E}upfte kopfüber in ein M\chord{A}auseloch hinein.
\endverse

\beginverse
4. Doch d^a sah er sein Gewehr und wurde wieder groß,
Und er z^ielte auf die Krähe und der Sch^uss krachte los.
\endverse

\beginverse
5. Und die Kr^ähe, die schleppte er schnell nach Haus',
Und dann k^am er zwei Tage aus dem H^aus nicht mehr raus.
\endverse

\beginverse
6. Aus dem F^ett von der Krähe machte er zu Haus',
Alle Schm^alztöpfe voll und noch zwölf K^erzen daraus.
\endverse

\beginverse
7. Auch der Br^aten aus dem Krähenfleisch war riesengroß,
Un der B^auer, der schmatze wie ein Sch^eunendrescher los.
\endverse

\beginverse
8. Mit dem F^edern stopfte er alle betten aus,
Von n^un an Schlief jeder schön w^arm in dem Haus.
\endverse

\beginverse
9. Aus der H^aut, ja da machte er zwölf Paar Schuh',
Und die O^ma, die kriegte Pant^offeln dazu.
\endverse

\beginverse
10. Und d^ann hat der Bauer an sich selbst gedacht,
Und h^at sich aus dem Kopf einen Kl^eiderschrank gemacht.
\endverse

\beginverse
11. Und am n^ächsten Tag, da ging er wieder in den Wald,
Und da h^at er sie gehört, ach, da w^urd' im heiß und kalt.
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Frederik Vahle
\end{angaben}